---
title: 博客的更新计划
tags: 站务
categories: 基萨尔村
keywords: plan
description: 有生之年系列1
cover: 'https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!466080:/2.0.jpg'
date: 2020-06-09 01:02:00
sticky: 1
---


## 现状
　　按照原本的计划，博客是打算完全放在自己家里的服务器上的。但是众所周知，服务器在国内的话必须要备案，如果不备案的话，将会面临一些法律风险。所以虽然我有公网IP，还是不太敢直接暴露Web服务到公网上。于是在阿里云上买了一台最便宜的香港的云服务器，并且在上面通过frp穿透到了家里。
　　虽然中间搞了这么一层中转，但是真正的瓶颈还是在家里的上传宽带上面，只有大约4M。更加雪上加霜的是，我跑了不仅仅我的博客这一个Web服务，还有一个GitLab的Web服务和一个IPSec服务。他们都要抢这4M的小水管……这就导致了浏览体验可能会很差。我有考虑过全部上云，可惜成本实在太高，毕竟现在这样搞相当于最大化利用了家里的网络。目前正在观望中，看是否可以在一些网络比较便宜的地方托管一个小机架，这样可能对我来说是一个比较好的解决方案。

## 待添加的特性
　　得益于Hexo强大的功能，实际上我还有很多可以很方便添加的特性。不过为了尽早上线，就先屏蔽了一些未经测试，或者需要额外时间配置的特性。未来除了增加新的文章之外，还要逐步开启这些特性：
- [x] 评论系统
- [ ] 站内搜索
- [ ] 对多媒体内容的支持
- [ ] 对RSS订阅的支持
- [ ] 加入谷歌或者百度统计
- [ ] 优化搜索引擎检索
- [ ] 支持PWA
- [ ] 支持多语言（这个还需要我的努力啊😂）
- [ ] 优化页面，优化移动端体验
　　可能……在我的博客黄掉之前这些东西都没办法全部完成吧……嗯。（希望反flag有效

2020-08-15 更新：
- [ ] 支持TLS 1.3

## 日常维护计划
　　当然，除了增加新特性之外，还是有一些日常维护的。比如修复bug，升级各种依赖，像是Node.js的版本，Hexo的版本等。为了网站的稳定运行，除了一些紧急的bug之外，决定把维护定在每年的3月31日，6月30日，9月31日，12月31日。正好跟着季度走。每次维护网站可能会有小段时间的下线，我会提前若干天发布公告，同时在我自己的[微博](https://weibo.com/QShen3)上也会发布公告。不过，有时也有特殊情况，可能遇到一些不可抗力，比如停电，断网等。这个只能希望我所住的地方有良好的市政了（目前看起来倒还好）。最后要提的事情大概就是搬家了，目前看起来，未来一年之内应该不会搬家，即使要搬家，我也会第一时间保证恢复网络。

![2.1](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!466079:/2.1.jpg)